{
  "metadata": {
    "exam_type": "111",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察政策與犯罪預防",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50170"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "家庭暴力防治工作需要網絡合作,對被害人的保護協助也強調提供整合\n性的服務,請試述整合性服務的概念以及被害人為何需要整合性服務的\n理由?並以家庭暴力安全防護網為例,說明警察的角色、防治作為及警\n察如何與網絡合作?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "「警力有限,民力無窮」,警察在治安交通問題有賴民眾的協助。請試述\n警民合作的意義以及我國有那些警民合作的機制?並舉一例說明警察\n在治安交通上如何運用民力及可以獲致的效益。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "OscarNewman是發展情境犯罪預防觀點的先驅,1970年推出「防衛空間」的觀念,藉由特殊的 建築設計,以減低犯罪行為發生的機會,下列何者符合防衛空間的規劃要素? (A)環境設計應規劃高牆阻礙,讓有企圖的犯罪者無法順利進入空間遂行犯罪 (B)屋主或管理者在犯罪發生當下,能夠第一時間拿取防衛器具並採取合宜措施 (C)不讓外人清楚的了解物理及建築結構以及相關監控設施,才能引君入甕 (D)建築物設計應建立與社區鄰里親密接觸的正面形象,使其不易受到侵害",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪預防相關的理論敘述,下列何者錯誤? (A) Cohen 和 Felson 的日常活動理論,認為犯罪預防可從合適的標的物、有動機的犯罪者以及缺 乏監控三條件,進行犯罪預防策略制定 (B)Wilson和Kelling的破窗理論,認為社區應該加以進行破壞與毀損,讓犯罪者發現該社區無任 何值錢的物品可偷竊,方能達到犯罪預防的目標 (C)理性選擇理論認為犯罪是一種目標導向的行為,因此犯罪預防策略設計應根據犯罪者本身的風 險、需求、成本與利益之間的關係來進行設計 (D)犯罪型態理論強調犯罪者的居住、工作與休閒的地點範圍,犯罪者會在這三個點當中的路徑尋 找犯罪機會,不太會遠離自己所熟悉的區域",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "毒品與犯罪一直是社會所關切的議題,對於毒品犯罪的介入手段,從執法、處遇及預防缺一不可, 有關警政與毒品犯罪的關係,下列何者錯誤? (A)新興毒品的檢測不易,為了妥善利用人力,因此將目標放在降低吸食毒品的人口,相關緝毒工 作轉由檢察機關與調查局負責 (B)針對高風險參與犯罪活動之人的毒品施用早期介入,能有效減少犯罪發生,達到犯罪預防的目的 (C)境外合作與邊境防堵、溯源斷根來減少毒品供給,雖然能夠降低犯罪的發生,但也會出現犯罪 移轉的現象 (D)為掌握最新毒品情資,可規劃建置「毒品查緝情資整合分析資料庫」,整合毒品相關資料",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "跨境詐欺犯罪因全球化而崛起,近來更因為新冠肺炎的肆虐而愈趨嚴重,犯罪儼然不再是單純的 地區問題,跨境警察合作組織將成為未來跨境犯罪的重要關鍵。針對跨境詐欺犯罪的情境犯罪預 防應有的作為,下列何者錯誤? (A)放寬二類電信審核與查核,減少匿名性方式來增加犯罪風險 (B)增加ATM的巡邏頻率,強化金融機構攔阻作為,可增加犯罪的阻力 (C)打擊車手集團,使車手集團經營需耗費大量成本,相對減少犯罪酬賞 (D)透過法治宣導與法律來激發潛在犯罪者的良心,移除犯罪藉口",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "專業化警政模式是警政發展的重要議題,由於社會變遷與全球化效應,目前已經進入第三次的科技 工業革命的時代,在這個年代當中,下列何者是第三次專業化警政年代下應有的模式具體作為? (A)警察組織應該採用半軍事化結構,強調服從,才能確實執行警察的專業技能 (B)強調偵查實務與鑑識能力,善用各種偵訊測謊的技巧來進行辦案,展現警察專業 (C)透過長期訓練、再進行遴選、最後經由嚴格測驗並淘汰,才能篩選出符合專業化警政所需的人力 (D)應善用當代最新科技來進行犯罪預防及追緝工作,針對新型態犯罪擬定應變策略",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "問題導向的警政策略模式中,眾所皆知的就是 S.A.R.A模式,問題解決的過程應包含掃描、分析、 反應及評估,下列針對該模式的敘述何者錯誤? (A)分析之目的係為了解問題的特性、成因、嚴重性與範圍,以及研擬解決之道 (B)評量是整個模式中最後階段,針對採取的策略進行評量,了解是否達成目的 (C)反應是在可能的解決方案當中,配合實務及分析結果,選擇最適當之策略 (D)掃描主要是蒐集相關資訊,加以深入研究,才能界定問題範圍",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "理性決策模式是由古典經濟學家所提倡,以有限度的理性與直覺來追求利益為目標,下列對於理 性決策模式實際執行過程的敘述何者錯誤? (A)決策者對於問題及目標都有清楚的認識且互不衝突,但執行上往往隱晦不明 (B)理性決策以追求組織最大利益為主,因此實際決策過程中所有決策者會有一致性的價值信念來 客觀進行決策 (C)理性決策模式實際執行上會因為時間、勞力及費用有限而干擾 (D)理性決策模式可以透過資料比對來進行各種理性思維分析,得以尋找出最佳方案,但在實際執 行過程當中未必能確實的執行",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "警察倫理是警政工作品質的基石,警察人員除了肩負社會治安的工作外,因面對的個體從警察系 統擴及到社會大眾,內部倫理與外部倫理有極大的可能產生衝突。Weimer與Vining提出倫理衝 突解決策略,下列何者對於倫理衝突處理模式與策略的敘述錯誤? (A)為了能夠解決衝突,採用妥協模式將能完美的解決衝突 (B)透過正式管道提出建議與表達異議,而非四處散播不實情況 (C)有意無意地洩漏相關機密,並從中阻礙破壞行動 (D)各種方式反應無效,提出辭呈離職",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "第三方警政是結合非犯罪的第三方參與犯罪預防及控制的活動,下列對於第三方警政的相關敘述 何者正確? (A)第三方警政的概念當中,第一方是指犯罪人,第二方是指警察,第三方則是指其他能夠防止或 控制犯罪的人 (B)第三方警政強調要求非違法的第三方來承擔犯罪預防與控制的責任,但其核心主導權仍然是警 察,方能指揮第三方來協助 (C)第三方警政除了鼓勵第三方民眾主動協助治安管理之外,還可以透過法律規範來強制第三方民 眾配合 (D)有了第三方警政的協助,情境犯罪預防策略不必繼續實施,因為全民皆警,犯罪無所遁形",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "政策制定者在構思政策方案時,對於每個政策方案都必須針對各個價值面向進行理性決策思維過 程,方能了解政策的可行性程度,下列何者不是政策可行性評估分析所考慮的價值面向? (A)政治 (B)效益 (C)法律 (D)時間",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "警察政策的規劃、執行與評估,其過程與結果影響警察組織甚鉅,警察組織是一個以達成社會秩 序維護與保障社會安全目標的行政團體,下列針對警察組織的敘述何者正確? (A)警察組織是一個擁有武力的執法團體,但由於工作有緊急性與危險性,為了保護民眾與自身的 安全,其裁量權自由度較高,以個人主義的領導為主 (B)警察組織是依據法律授權執法,同時也透過法律授權行政命令與規定來處理相關業務 (C)警察組織隸屬於內政部警政署,重大決策的最上層級為內政部部長 (D)警察組織中的幕僚層級是蒐集資料、提供意見以供決策層級參考,因此幕僚層級必須直接與民 眾接觸,才能了解民眾需求,進而提供意見",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "從 1960 年代末期開始,「被害者學」開始成為犯罪學中的一門特殊學科,警察跟犯罪被害者的 關係更是密不可分。針對警察對於被害者的支持與預防措施的敘述,下列何者錯誤? (A)被害者能夠提供案件偵查的關鍵訊息,而警察能夠儘量提供被害者犯罪案件的相關處理情形, 建立彼此的信任,有利被害者安定的感受 (B)強化警政作為,增加巡邏頻率與強度、預防被害宣導、推動社區警政等,對於被害者來說就是 良好的預防和保護措施 (C)警察應以更積極的態度來處理犯罪被害事件,像是確實簽發報案三聯單、快速處理案件、善意 提醒可能的風險訊息與協助資源,可降低重複被害的機會 (D)警察應依照職責範圍依法辦理,依照程序進行被害者的安置,以超然的專家角色處理犯罪現場, 不應感受被害者情緒的變化",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "派出所的設置是警察執行勤務規劃下的重要據點,對於警察勤務紮根於社區各個角落有推波助瀾 的功用。下列對於派出所的敘述何者正確? (A)派出所是第一線的刑事司法單位,與地方有著緊密的鏈結關係,最適用於現代科技化的電腦統 計警政政策 (B)派出所 24 小時運作,與地方緊密結合,派出所員警深入地方、主動服務,與地方民眾建立信 任,可提升民眾心理上的安全感受 (C)派出所制度由美國倡用,隨後由日本將派出所的警察勤務政策引進臺灣,沿用至今 (D)派出所屬於專責警勤區制度,由於深入地方,因此員警負責各自的轄區,專業分工下,鮮少有 勞逸不均的現象",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "「新冠肺炎疫情期間假投資詐騙不斷,內政部警政署表示越來越多詐騙集團為規避查緝,將非法 金流虛擬化,此類新型態洗錢手法已是警方未來打擊重點。」當警察機關進行重大決策時,理性 決策的思維流程最常運用在警察政策的擬定。上述的全國打詐政策,是屬於理性決策思維當中的 那個步驟? (A)確認問題 (B)執行與檢討 (C)擬定方案 (D)確定目標",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "在警察公共政策分析議題中,有以市場機制(解決問題)為中心的政策分析(mechanism-centered policyanalysis)取向,這其中包含政府失靈(governmentfailure)的現象。Weimer&Vining曾提 出造成政府失靈的原因,下列何者不是他們所提出的問題? (A)直接民主 (B)代議政府 (C)官僚體系 (D)集權政府",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "Elmore(1978)將政策執行的組織研究分為四種模式:系統管理模式(systemsmanagementmodel)、 官僚過程模式(bureaucraticprocessmodel)、組織發展模式(organizationaldevelopmentmodel)、 衝突協調模式(conflictandbargainingmodel),若用上述四模式與警察機關組織文化相呼應,下 列敘述何者正確? (A)以官僚過程模式的思維,警察機關發展出以破案為目標及績效掛帥的組織文化是可以預期的 (B)以組織發展模式的思維,行政人員對例行承辦工作的熟悉,架空了來自長官的控制力量,警察 組織基層承辦人與業者的掛勾可能在此情況下產生 (C)以系統管理模式的思維,社區警政要求警察管理幹部視基層為內在顧客,擴大參與決策,尊重 基層意見 (D)以衝突協調模式的思維,警察組織中的刑事警察與制服警察的衝突妥協,就是屬於此模式",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "Fischer 提出公共政策的批判評估(critical evaluation of public policy)四種分析,包含技術印證 (technicalverification)、情境確證(situationalvalidation)、系統驗證(systemvindication)和理 性的社會選擇(rational social choice)。若將上述四種分析應用於警察政策評估,下列敘述何者 正確? (A)測量警力之運用是否有效達成目標,此即「系統驗證」的政策評估 (B)社區治安問題的認定應重視社區民眾的需求與意見,此即「情境確證」的政策評估 (C)將警察政策評估提升至總體評估的層次,此即「理性的社會選擇」的政策評估 (D)警察在維持秩序與保障人權之間的價值澄清與組合,此即「技術印證」的政策評估",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "Stone對於政策分析的觀點與三部分的架構,下列敘述何者錯誤? (A)許多的政策決定可用理性模式解釋 (B)目標指的是政策尋求的價值 (C)問題指的是目標與現狀的差異 (D)解決方案指的是處理政策問題的工具",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "Peel 爵士在 1829 年創立了第一個現代化警察組織之後,警察成為一種專門職業,其創立地點在 下列何處? (A)法國巴黎 (B)德國漢堡 (C)瑞典斯德哥爾摩 (D)英國倫敦",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "Moore等人提出,社區警政有四大工作實務內涵,下列何者錯誤? (A)指揮集權化 (B)社區犯罪預防 (C)增加警察責任心與成就感 (D)重組巡邏活動",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "Reppetto 曾指出警察機關對付犯罪必須靠嚇阻、犯罪偵查及犯罪人的逮捕三項策略來達成。而三 項策略也必須靠下列四項勤務活動來達成,下列何者錯誤? (A)警力遍在(Omnipresence) (B)守勢巡邏(Defensive Patrol) (C)立即反應(Prompt Response) (D)密集偵查(Follow-Up Investigation)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "Felson & Clarke 認為「機會」是所有犯罪行為的根本,並列舉出 10 項機會原理,說明機會如何 形塑犯罪行為。下列所述各項原理何者錯誤? (A)減少機會,會導致犯罪轉移的發生 (B)犯罪機會,受個人日常活動的影響 (C)犯罪機會可因外力介入而減少 (D)致力減少犯罪機會,可擴大犯罪數量的降幅",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "在警察角色的變遷過程中,警察由傳統秩序維持者轉換到具有社區警政之特點,下列敘述何者錯誤? (A)警察的工作範疇不再是以犯罪為中心,也強調為民服務 (B)警察對於與民眾生活息息相關的治安與非治安案件都加以重視 (C)警政重點逐漸由預防式(proactive)警政,走向反應式(reactive)警政 (D)警察機關必須在結構上改進,同時鼓勵創新,提倡參與式管理,才能有效因應社區警政要求",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "少年事件處理法於2019年的修正,為自1997年以來最大幅度的修正,也是與世界兒少司法權益 潮流接軌的重要里程碑。對本次修法重點的敘述,下列何者錯誤? (A)廢除觸法兒童準用少年事件處理法之規定 (B)建置曝險少年司法先行機制 (C)尊重少年主體權及保障程序權 (D)引進少年修復式機制",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "Sherman 等人針對見警率效能進行名為「Minneapolis 市熱點巡邏實驗」(Minneapolis Hot Spots Patrol Experiment)的實證檢驗。關於該實驗的研究結果,下列敘述何者錯誤? (A)警察如果頻繁且隨機在不同熱點之間輪換巡邏,犯罪預防效果較佳 (B)如果長時間在同一熱點內巡邏,效果反而有限 (C)警察停留熱點的時間越長,該熱點就能在警察離開後有越長的時間免於犯罪,但這種關係僅限 於某範圍之內 (D)僅駕警車駛過熱點未做停留,仍有一定程度的犯罪預防效果產生",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    }
  ],
  "year": 111,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察政策與犯罪預防",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\111年\\警察政策與犯罪預防\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}